<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<component type="desktop-application">
  <id>os.skillfish.kernel</id>
  <metadata_license>FSFAP</metadata_license>
  <project_license>GPL-3.0-or-later</project_license>
  <name>SkillFishOS Kernel Manager</name>
  <summary>Choose the boot kernel and completely remove unused kernels</summary>
  <summary xml:lang="it">Scegli il kernel di avvio e rimuovi completamente quelli inutilizzati</summary>
  <summary xml:lang="pl">Wybieraj jądro startowe i całkowicie usuwaj nieużywane jądra</summary>
  <description>
    <p>Lists every installed kernel with its flavour (BC-250, Generic, Slim), size and running/default badges. Set the permanent GRUB default, boot a kernel just once, or completely uninstall a kernel (image, headers and modules) so they don't pile up.</p>
    <p>Safe by design: it never removes the running kernel or the last remaining one, and moves the GRUB default off a kernel before removing it. Privileged actions go through an authenticated helper.</p>
    <p xml:lang="it">Elenca ogni kernel installato con il suo tipo (BC-250, Generic, Slim), la dimensione e i badge in esecuzione/predefinito. Imposta il default GRUB permanente, avvia un kernel una sola volta, o disinstalla completamente un kernel (immagine, header e moduli) così non si accumulano.</p>
    <p xml:lang="it">Sicuro per progettazione: non rimuove mai il kernel in esecuzione né l'ultimo rimasto, e sposta il default GRUB prima di rimuoverlo. Le azioni privilegiate passano da un helper autenticato.</p>
    <p xml:lang="pl">Wyświetla listę każdego zainstalowanego jądra z jego rodzajem (BC-250, Generic, Slim), rozmiarem oraz odznakami działające/domyślne. Ustawia trwały domyślny wpis GRUB, pozwala uruchomić jądro jednorazowo lub całkowicie odinstalować jądro (obraz, nagłówki i moduły), żeby się nie gromadziły.</p>
    <p xml:lang="pl">Bezpieczny z założenia: nigdy nie usuwa działającego jądra ani ostatniego pozostałego, a przed usunięciem jądra przenosi domyślny wpis GRUB na inne. Uprzywilejowane operacje przechodzą przez uwierzytelniony helper.</p>
  </description>
  <launchable type="desktop-id">os.skillfish.kernel.desktop</launchable>
  <icon type="stock">skillfishos</icon>
  <categories>
    <category>System</category>
    <category>Settings</category>
  </categories>
  <keywords>
    <keyword>kernel</keyword>
    <keyword>grub</keyword>
    <keyword>boot</keyword>
    <keyword>uninstall</keyword>
  </keywords>
  <url type="homepage">https://skillfishos.com</url>
  <url type="bugtracker">https://github.com/MTSistemi/SkillFishOS/issues</url>
  <developer id="com.skillfishos"><name>SkillFishOS</name></developer>
  <pkgname>skillfish-kernel-manager</pkgname>
  <provides><binary>skillfish-kernel-manager</binary></provides>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <caption>Installed kernels with flavour and size</caption>
      <caption xml:lang="it">Kernel installati con tipo e dimensione</caption>
      <caption xml:lang="pl">Zainstalowane jądra z rodzajem i rozmiarem</caption>
      <image type="source">file:///usr/share/skillfish/screenshots/kernel-manager.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <releases>
    <release version="26.06" date="2026-06-08"/>
  </releases>
</component>
